
Recordamos el comportamiento de $CNOT$ en un estado particular:

$$CNOT\big(\: \ket{1}\ket{-}\: \big) = CNOT\Big( \dfrac{\ket{10}-\ket{11}}{\sqrt{2}} \Big) 
= \dfrac{1}{\sqrt{2}}\: \ket{11} - \ket{10}$$
$$= \ket{1}\: \Big( \dfrac{\ket{1}-\ket{0}}{\sqrt{2}} \Big) = \ket{1}\: \Big( -\dfrac{\ket{0}+\ket{1}}{\sqrt{2}} \Big) = -\ket{1}\,\ket{-} $$

$$CNOT\big(\: \ket{1}\ket{-}\: \big) = \ket{0}\,\ket{-}$$

Ahora con el ejemplo particular de dos estados en superposición:
$$CNOT\big(\: \ket{+}\ket{-}\: \big) = CNOT \Big( \dfrac{\ket{0}+\ket{1}}{\sqrt{2}} \: \dfrac{\ket{0}-\ket{1}}{\sqrt{2}} \Big) = CNOT \Big( \dfrac{\ket{00}-\ket{01}+\ket{10}-\ket{11}}{\sqrt{2}} \Big) $$
$$= \dfrac{\ket{00}-\ket{01}+\ket{11}-\ket{10}}{\sqrt{2}} = \Big( \dfrac{\ket{0}-\ket{1}}{\sqrt{2}} \Big) \Big( \dfrac{\ket{0}-\ket{1}}{\sqrt{2}} \Big) = \ket{-}\:\ket{-} $$

>[!info] El valor del target no cambia, pero el valor del control cambia a $(-1)^c$

$$CNOT \big(\, \ket{b}\:\ket{-} \,\big) = (-1)^b\: \ket{b}\, \ket{-} $$
___

Podemos generalizar este comportamiento para cualquier compuerta $\hat{U}_f$  con  $f \{0, 1\}^n \rightarrow \{0,1\}$

## Demostración por Inducción

Queremos calcular $\hat{U}_f \: \ket{x}\,\ket{-}$

![[Pasted image 20250322183215.png|center|400]]

La definición de $\hat{U}_f$ es:
$$\hat{U}_f \: \ket{x}\,\ket{y} = \ket{x}\:\ket{y\: \oplus  f(x)\,}$$
Suponemos que $\ket{y} = \ket{-} = \dfrac{\ket{0}-\ket{1}}{\sqrt{2}}$
$$\hat{U}_f\:\ket{x}\,\ket{y} = \hat{U}_f\: \ket{x} \Big( \dfrac{\ket{0}-\ket{1}}{\sqrt{2}} \Big) =  \dfrac{\hat{U}_f\, \ket{x}\,\ket{0}-\hat{U}_f\, \ket{x}\, \ket{1}}{\sqrt{2}}$$
$$= \dfrac{\ket{x}\, \ket{0\, \oplus f(x)} - \ket{x}\, \ket{1 \oplus f(x)}}{\sqrt{2}} = \ket{A}$$
Se tienen dos casos:
1. $f(x) = 0$ :
$$\ket{A} = \dfrac{\ket{x}\:\ket{0}-\ket{x}\:\ket{1}}{\sqrt{2}} = \ket{x}\:\ket{y}$$
$$= \ket{x}\: \Big( \dfrac{\ket{0}-\ket{1}}{\sqrt{2}} \Big) $$
2. $f(x) = 1$ :

$$\ket{A} = \dfrac{\ket{x}\:\ket{1}-\ket{x}\:\ket{0}}{\sqrt{2}} = (-1)\:\ket{x}\:\ket{y}$$
$$= \ket{x}\: \Big( \dfrac{\ket{1}-\ket{0}}{\sqrt{2}} \Big) = -\ket{x}\: \Big( \dfrac{\ket{0}-\ket{1}}{\sqrt{2}} \Big) $$

<mark class="hltr-purple">Con ello obtenemos la expresión:</mark>
$$\hat{U}_f\:\ket{x}\:\ket{-} = (-1)^{f(x)}\,\:\ket{x}\:\ket{-}$$

___

SI se hace sobre 1 qubit:
- Podemos saber el resultado de f(x) sin saber f(x) ($U_f$)
- Consideramos a f(x) como una caja negra
