- Desarrollado en 1992 por Ethan Bernstein y Umesh Vazirani
- Aplicaciones en la criptografía y códigos de corrección de errores


Dada una función de $n$ bits,  $f: \{0,1\}^n \rightarrow \{0,1\}$  definida como  $f(x)=x.s$ , donde:
- $s$ es una cadena de $n$ bits desconocida
- $x.s = x_1s_1\:+\:...\:+\:x_ns_n\:od(2)$
Se quiere encontrar la cadena $s$

# Ejemplos
- $s=1001$  y  $x=1010$, entonces:
$f(x)=(1*1) + (0*0) + (1*0) + (0*1) = 1\: mod(2) = 1$

- $s=1001$  y  $x=1000$, entonces:
$f(x)=(1*1) + (0*0) + (0*0) + (0*1) = 1\: mod(2) = 1$

- $s=1001$  y  $x=0100$, entonces:
$f(x)=(0*1) + (1*0) + (0*0) + (0*1) = 0\: mod(2) = 0$

___
# Solución Clásica

De los ejemplos se deduce que:
- Si la cadena $x$ tiene un número par de $1's$ que coinciden con la cadena $s$ entonces $f(x)=0$
- Si $x$ coincide con un número impar de $1's$ con la cadena $s$ entonces $f(x)=1$

Si queremos saber si la cadena $s$ contiene un $1$ en la posición $1$, basta con ver la solución de $f(10 ... 0)$
Si hacemos este proceso para cada entrada podríamos encontrar en que posiciones de $s$ hay $1$ y en cuales hay $0$

- Complejidad lineal: $O(n)$

![[Pasted image 20250323154822.png|center|400]]

___
# Solución Cuántica

Se utilizará:
- Phase Kickback
- Compuertas Hadamard

![[Pasted image 20250323154944.png|center]]


Se demostrará el algoritmo con un qubit, por lo tanto $k=1$

- Paso 1:
$$\ket{\phi_1} = \ket{0} \otimes \ket{1}$$
- Paso 2:
$$\ket{\phi_2} = (H \otimes H)\:\ket{\psi_1} = H\ket{0} \otimes H\ket{1} = \dfrac{\ket{0}+\ket{1}}{\sqrt{2}} \otimes \dfrac{\ket{0}-\ket{1}}{\sqrt{2}} = \dfrac{1}{\sqrt{2}} \Big(\ket{0}\,\ket{-} \:+\: \ket{1}\ket{-} \Big)$$
- Paso 3:
$$\ket{\phi_3} = \left( U_f \otimes I \right)\, \ket{\psi_2} = \dfrac{1}{\sqrt{2}} \Big( U_f \:\ket{0}\,\ket{-} \:+\: U_f \: \ket{1}\,\ket{-} \Big) $$
- Aplicando kickback:
$$\ket{\phi_3} = \dfrac{1}{\sqrt{2}} \Big( (-1)^{f(0)} \: \ket{0}\,\ket{-} \:+\: (-1)^{f(1)} \: \ket{1}\,\ket{-} \Big) $$
- Por definición de $f$:
$$\ket{\phi_3} = \dfrac{1}{\sqrt{2}} \Big( (-1)^{s.0} \: \ket{0}\,\ket{-} \:+\: (-1)^{s.1} \: \ket{1}\,\ket{-} \Big) $$
- Factorizando:
$$\ket{\phi_3} = \dfrac{1}{\sqrt{2}} \left( (-1)^{s.0} \: \ket{0} \:+\: (-1)^{s.1} \: \ket{1} \right) \otimes \ket{-} = \dfrac{1}{\sqrt{2}} \left( \sum_{z \,\in \, \{0,1\}} (-1)^{sz} \: \ket{z} \right) \otimes \ket{-} $$
- Se aplica la definición de la compuerta Hadamard:
$$\ket{\phi_3} = H\ket{s} \otimes \ket{-}$$
- Finalmente:
$$\ket{\phi_4} = (H \otimes I)\:\ket{\psi_3} = HH\ket{s} \otimes \ket{-} = \ket{s} \otimes \ket{-}$$

___
# Ejemplo

![[Pasted image 20250323161738.png|center]]

- Complejidad constante: $O(1)$
