Problema: Encontrar un elemento en una lista desordenada D.
- Se utilizara una función de búsqueda

$f(x) = 1$  si $x$ es el elemento que busco
$f(x) = 0$  en otro caso

$x \in B$
$B = \{0, 1\}$
$B^2 = \{00, 01, 10, 11\}$

Si $D$ tiene $N$ elementos, $\{x_0, x_1, ..., x_{n-1}\}$
Encontrar el elemento deseado en promedio se necesita checar $n/2$ elementos
En un mal caso, se deben buscar en los $N$ elementos

- Complejidad: $O(n)$

Grover propuso un nuevo algoritmo:
- Complejidad: $O(\sqrt{n})$
- Utiliza superposición e interferencia

Interferencia: modificar las amplitudes para alcanzar un objetivo
___
# Partes del Algoritmo

## 0. Estado Inicial

$\ket{\psi_0} = \ket{0}^{\otimes n} \otimes \ket{1}$
- Primeros $n$ canales en 0, el ultimo qubit auxiliar es $\ket{1}$

>[!info] $n$: numero de qubits. $N$: numero de elementos en la lista

EL numero de qubits depende del numero de elementos de la lista 

## 1. Generar superposición balanceada

$\ket{\psi} = H^{\otimes n}\ket{0}^{\otimes n} = \dfrac{1}{\sqrt{2^n}} \sum_{x \in B^n}\ket{x}$

- Se aplica una H a cada uno de los $n$ qubits (transformada de Hadamard)
$$\ket{\psi_1} = H^{\otimes n}\: \ket{\psi_0}$$
$$= H^{\otimes n-1}\: \ket{0}^{\otimes n-1} H\ket{1}$$
$$=\dfrac{1}{\sqrt{2^n}}\sum_{x \in B^n}\ket{x}\otimes \ket{-}$$
- Se prepara el estado $\ket{\psi_1}$ para aplicar la función de búsqueda:
$f(x) = 1$  si $x$ es el elemento que busco  ($\ket{z}$)
$f(x) = 0$  en otro caso  ($x \neq z$)

$$\dfrac{1}{\sqrt{2^n}} \Big( \ket{z} + \sum_{x \neq z} \ket{x} \Big) \otimes \ket{-} $$
$$\dfrac12$$

- Donde $\ket{z_{\bot}}$ es
$$\ket{z_{\bot}} = \dfrac{1}{\sqrt{2^n}} \sum_{x \neq z} \ket{x} $$

- Por lo tanto, el estado $\ket{\psi_1}$ se puede escribir como:
$$\ket{\psi_1} = sin \theta \: \ket{z} + cos \theta \: \ket{z_{\bot}}$$

## 2. Inversion de Fase (Phase Kick-back con la función de búsqueda)

$$\ket{\psi_2} = U_f\,\ket{\psi_1}$$
$$=\dfrac{1}{\sqrt{2^n}}\: \sum_{x\in B^n} U_f\ket{x}\,\ket{-}$$
$$\dfrac{1}{\sqrt{2^n}}\: \sum_{x \in B^n} (-1)^{f(x)}\,\ket{x}\,\ket{-}$$
$$=\dfrac{1}{\sqrt{2^n}} \Big[ (1)^{f(z)}\, \ket{z} + \sum_{x \neq z} (-1)^{f(x)}\, \ket{x} \Big] \ket{-}$$
$$= \dfrac{1}{\sqrt{2^n}} \Big[ -\ket{z} + \sum_{x \neq z} \ket{x} \Big] \ket{-}$$

- Por nuestra otra representación con $sen$ y $cos$
$$= \Big[ -sin\,\theta \: \ket{z} + cos\,\theta \ket{z_{\bot}} \Big] \ket{-} = \Big[ sin(-\theta) \: \ket{z} + cos\,\theta \ket{z_{\bot}} \Big] \ket{-} $$

## 3. Inversion con respecto a la media

La idea de este paso es aumentar las amplitudes de probabilidad para que podamos alcanzar $\ket{z}$

- Se aplicara una compuerta llamada el difusor de Grover $G$
$$G = (2\ket{\phi} \bra{\phi}-I)\otimes I$$
$(2\ket{\phi} \bra{\phi}-x)$ - Primeros $n-1$ qubits
$I$ - Qubit auxiliar

- Esta compuerta ejecuta una inversion sobre la media
$$\ket{\psi_3} = G\, \ket{\psi2}$$

- Notese que el estado $\ket{\psi_2}$:
$$\ket{\psi_2} = \dfrac{1}{\sqrt{2^n}} \Big[ -\ket{z} + \sum_{x \neq z} \ket{x} \Big] \ket{-} 
= \sum_x c_x \ket{x}$$
Donde:
- $c_x$

- Ademas, $\ket{\phi}$
$$\ket{\phi} = \dfrac{1}{\sqrt{2^n}} \sum_{x \in B^n}\ket{x}$$
$$\bra{\phi} = \dfrac{1}{\sqrt{2^n}} \sum_{y \in B^n}\bra{y}$$

$$G = [2 \ket{\phi}\bra{\phi}-I]\otimes I = \Big[ \dfrac{2}{2^n}\sum_{x,y \in B^n} \ket{x}\bra{y} - x \Big]$$
___
- Complejidad $k = \dfrac \pi 4 \sqrt{N}$
- 